Civil JJ入一入黎

想問問lump sum contract同measurement contract係咩黎 聽左成堂都gag唔太到

lump sum 即係開job 前set 好個價錢 , 全包。

remeasurement 多數用係quantity 唔清楚的時候, bq 會寫定個rate . eg $1000/m3 石屎 。 每個指定時間比錢 。 個final contract sum 唔係一開波定晒

咁with quanlities 同without姐係點

有冇咁撚廢

Google好無？

google 大把啦

ACE yr1?

喂你有無聽書架屌

with qty 標書qty contract binding
without qty相反

Ching year 幾？

SCE year2

都話唔撚明

返學聽唔明但唔自己睇書？我諗我真係老啦

利申：civil 畢業10+年

如果個個都睇書就明 就唔洗有學術台問野啦ching

如果依樣野都睇唔明，我諗你條路都幾難行

contract form 當年係year 1 第一個sem 唔計分既課入面頭幾堂教既

連大學都覺得依d 野簡單到分都唔駛計

但係你睇完書都睇唔明，我希望你係講笑啦

啱

其實可能因為無例子。

quantity 即係數量, 例如寫明1000m3 石屎。

如果出tender(標書)時只有drawing 無寫quantity 咪 without quantity 囉。

不過要搞清楚其實有冇quantity 同lump sum or remeasurement 係 無關係的

再詳細 自己睇書。。。。

其實係咪你英文差睇唔明?

咩係 sce

如果咁簡單既野睇完書都唔明建議巴打quit U